# Лабораторная работа "Деревья поиска"

Тут не будет кучи формализма как в классических лабораторных по физике.

## Подготовка

Это командная лабораторная работа, ваша цель - написать модуль, состоящий из различных деревьев поиска. Каждый член команды пишет одно из следующих деревьев:

* *Treap* 

* *AVL-tree*

* *Splay-tree*

* *B-tree* по желанию

* *RB-tree* по желанию

Таким образом, в команде будет от трех до пяти человек. Самое важное (помимо работоспособности кода) - единый кодстайл.

Очевидно, от вас будут требоваться реализация интерфейса дерева поиска для каждого из них:

1. *`bool Find(TreeType* tree, KeyType value)`* - поиск в дереве *TreeType* элемента *value*

2. *`void Insert(TreeType* tree, KeyType value)`* - вставка в дерево *TreeType* элемента *value*. Если такой уже есть, то добавлять новый элемент не нужно (все ключи дерева различны).

3. *`void Erase(TreeType* tree, KeyType value)`* - удаление из дерева *TreeType* элемента *value*. Если такого нет, то удалять ничего не нужно.


**ОЧЕНЬ ВАЖНОЕ ЗАМЕЧАНИЕ:** если вы не реализовали какую-то из функций/какое-то из деревьев, то оставьте то, что было в  файле с примером, чтобы не уронить тестирующий код, иначе вас ждут либо неприятные логи линковщика, либо (что еще хуже) логи ошибки шаблонной подстановки.

Писать все надо в файле sol.cpp, компилятор будет 14-й версии плюсов. В файле sol.cpp в примере за вас написан пример с std::set. Надо в данных функциях и структурах вместо него написать свои реализации. 

## Часть 1. Работа с Treap

Здесь и далее будут реализованы тесты за вас под данные прототипы, поэтому если их нет, то будет грустно. Надо будет в табличке отобразить усредненное время работы на каждом тесте.

### 1.1. (1) Просто куча вставок и поиск

Проверяется работа *Insert, Find*.

### 1.2. (1.5) Все функции

Проверяется работа всех методов интерфейса.

## Часть 2. Работа с AVL

### 2.1. (1) Просто куча вставок и поиск

Проверяется работа *Insert, Find*.

### 2.2. (1.5) Все функции

Проверяется работа всех методов интерфейса.

## Часть 3. Работа с Splay

### 3.1. (1) Просто куча вставок и поиск

Проверяется работа *Insert, Find*.

### 3.2. (1.5) Все функции

Проверяется работа всех методов интерфейса.

### 3.3. (1.5) Недавний доступ

Будет вызван тест, который обращается к определенным элементам гораздо чаще, чем к другим. Посмотрите на время работы, изменится ли оно по сравнению с 3.1.?

## Часть 4. Работа с RB-tree

### 4.1. (1) Просто куча вставок и поиск

Проверяется работа *Insert, Find*.

### 4.2. (2) Все функции

Проверяется работа всех методов интерфейса.

## Часть 5. Работа с B-tree

### 5.1. (1) Просто куча вставок и поиск

Проверяется работа *Insert, Find*.

### 5.2. (1.5) Все функции

Проверяется работа всех методов интерфейса.

### 5.3. (1.5) Доминирующее число запросов - запросы на поиск

Будет вызван тест, в котором доля запросов на поиск гораздо больше остальных. Посмотрите на время работы, изменится ли оно по сравнению с 5.1.?


## Выводы

Исходя из описания тестов, необходимо сравнить, какие деревья когда актуальнее.

## Прочие оценки

* Код - 5 баллов

* Вывод -  4 балла
